裝修佬玩具討論

執架生發覺自己愈來愈多無線工具， 真係好似儲玩具咁

大家玩開咩牌子， 分享下

好正

求介紹用途

裝修佬好唔好搵

油壓鑽： 鑽牆鑽石屎用
石屎鑽三用電批： 鑽石屎、修鏍絲、鑽木、鑽鐵
衝擊批： 強大扭力， 修鏍絲一流
風車鋸： 鋸木板用
電釘槍： 電動打釘接合木板

好過好多斯文工， 做得有返咁上下料， 月入3萬up 唔難

個箱好有型

千幾蚊， 我唔中意d 野亂要用又難搵， 分類放一流。

架車又好推50-60kg 都拉得好輕鬆

分享下， 手動工具， 貴一般野2-5倍， 不過真係好用好多

又買新玩具
Btw幫你問過
我個盤嗰啲都係代工唔要人住

DeWalt
買家用電鑽個師傅都叫我平平地用其他牌子

Dewalt 係我用過最好用既， 德國佬d bosch、泰太保都冇得比
日本仔紅m 就性價比高， 耐用。

我而家去左尖沙咀

仲唔訓
聽日放假？

前日先係明記
買左把18v 紅m 日本仔
好撚正

家用買紅m 啦， 12v 夠晒玩

明記老板娘
btw 買到熟晒

我星期日天皇老子都叫唔到我返工， 除非自己野

點睇HILTI
AGE都唔差
不過唔係成日做 3合1算

係幾正

我開始將視野同重心擺返落工作
終於抽離到
宜家癲到連星期日都想返工

一部分
Btw有其中一個腦細做咗縣級（好似係）人大

Hilti 得個貴， 地盤佬用多。
地盤d 判頭條數大， 又圍到本， 加上hilti 保養期長服務好。 如果你願意比多1倍價買hilti 個服務咪值囉。

AGE 用過一支電批， 垃圾冇特別， 用AEG 不如用返紅m, 紅m 可以話咁多品牌黎講起碼排第三 好用， 工具款式又多， 買左粒電可以玩好多工具。

其實我都想學裝修
但讀到PGDE然後做裝修
面對唔到老母

40 歲以下多數正常香港人黎。 最影響成個行業形象就係果d 老屎忽， 大多45歲以上， 果d 真係讀書少同大陸落黎。

裝修行業老屎忽文化係咪好撚重
成日諗住後生仔一定係向你學野

讀到書就唔好做裝修啦， 頭幾年好難挨， 最辛苦既野係你做， d 師傅做d 技術野反而冇咁辛苦。

我最近去咗間新公司做
2個師傅
2個中工
2個學師
後生仔比例好高

咁又唔係， 呢行公平既， 你有料過d 老屎忽佢就唔敢蝦你。 記住大家都打工， 平起平坐， 除非你係學師仔、中工， 就會蝦9 你。

入行捱兩個月
等自己知搵食艱難
之後對佢發展有幫助

講起我都要去考埋個牌⋯

男人玩具 紅M

學就入cic學
真係想入行先入來比人屌啦

lm

累係累啲
但講真係幾開心嘅
大家麻甩佬講嘢冇顧忌

當你落手落腳完成一件job會好有成功感
我想做呢種工作
唉

巴打知唔知有冇裝修佬放工時間之後先開始做

冇得自學架， 香港地冇地方你玩， 仲有你好多野都未見過人點做， 唔係上網睇yputube 就學到

呢句真

公司用makita

電鑽..射燈...風扇..吸塵.. 乜柒都係makita

全部都通用啲6.0AH電

先進還先進
但得簡陋工具時
佢哋就唔識做
正如香港人好勁嘅行梯
外國人冇乜人識

呃工數

真係想知有冇 想收工搵多份

鬼佬得d 架生勁， 香港地好多都唔實際， 真實做冇咁既環境比你， 主要係土地問題同建築方法唔同。
佢地d 屋木屋黎， 香港全部石屎屋， 得幾百呎。

冇可能
裝修唔會比你
尤其是住宅
夜晚驚你嘈到人

有， 甲級寫字樓咪開夜囉。 一般係噪音條例下， 住宅區係冇得開夜。

做到你就會知

曬

係唔係要識人先得？

美國用TTI旗下產品
算係香港之光

其實裝修會唔會接工廠大廈果d

中國木工係古代最先進， 以前冇石屎鏍絲釘。

會

會
但正常唔趕工我開夜做咩？
又要比多啲人工

千變萬化， 咁你咪試下自學完去搵工， 睇下做唔做到半日， 出埋糧叫你返屋企

如果自學到
就唔撚洗有咁多學師比人屌啦

可能係我太井底啦
第一次見人用整電子顯微鏡來比裝修

咁你快d 買齊架生， 租個地方慢慢學。 唔係笑柒你， 見好撚多你呢d 客見人做就易， 咁叻就試下自己做。 我不嬲支持自己做

有冇女人做呢行
純粹好奇問下

咁我又唔敢講
不過係第一次見人用來做比喻
Btw唔講其他
講裝修入面最常嘅批灰油油
就算做咗十幾年嘅師傅級
有啲手工都好差
如果唔係咩高深技術
洗鬼搵人做咩
自己落手都得啦

有

好威 咁你咪自己做囉 你仲想表達d咩呢？

DIY

如果設計圖都你自己諗埋就你叻d, 如果你跟圖組裝全部現成零件咁你有幾叻？
比料你開識唔識， 仲有手工講手門， 一鎚一鑿都係用血汗換返黎， 有撚派你學。

想問下樓主電批來講紅M算唔算好用

入行做下， 或者比十年你自學。
你呢種人我見過好多， 唔做過就話好撚易。比口釘你扑都扑亂。
泥水你更加自學唔到， 你話你得我切柒。 方法好簡單， 不過做到d 野出黎見得人先講

唔係wo 巴打
你150日之前開post
話自己乜柒都唔識，想做學師
而家

算， 數1數2 好用。

唔係wo 巴打
你150日之前開post
話自己乜柒都唔識，想做學師
而家仲未自學識晒?
面係人地比

小朋友
我就教你睇嘢唔好咁狹窄
大學教授識嘅
其他人都未必唔識
其他人識嘅
大學教授都未必會識
所以世上要有各種工種
因為人窮一生都學唔哂所有嘢
分工合作亦係對人類最有利嘅發展
唔知你major 咩科
但睇你講嘢就似小學雞扮大學馬騮頭

唔好笑人地啦
佢以為假膠姐係傻閪

佢而家都仲係未得， 我同過佢一齊做野。
佢既功力仲要浸多3年。 人地日日做， 我真係好想睇下你天才幾耐先做到合格要求。
唔係批到幅牆仔就叫自己識， 批100呎天花唔起浪先叫師傅

好明顯態度差
師傅唔撚教佢
要佢搬搬抬抬
條氣唔順
咪上來發洩下

簡單講
你叫個中文系嘅
去學批擋
睇下佢有幾易學得成

又渣的士
又做學師
仲玩埋大學
利害利害

不如你講下用咩知識
就用泥水為例

想入行 係咪要報課程

巴打你又錯喇
讀大學都可以揸的士做學師
不過條友搬埋professor 出來就搞笑啲

不如你講下diy 做d 咩先啦 做個木郎天花識唔識？ 木工唔係你上網睇見到果d 識整個四四方方既櫃就叫識
櫃門鉸都十幾廿種。
我學師果時， 唔係師傅講一講d 竅門一定唔識。
木工你就冇地方學， 泥水又冇。
得油漆你可以搵屋企幅牆學， 最後就又網上9 up

同 高登仔成日講個句
其實唔難 一撚樣

咁你咪叫個啲哂銀時嘅去學下囉

泥水真係1日學識（睇人做 )
不過佢自己做就炒晒， 凹凸不平

好欣賞錫架餐既人 見巴打特登用個靚箱裝
平時撞咁多行人 基本上9成都係一大個箱垃垃圾圾塞晒入去就算,批又曲晒鎚又淆晒,d鑽又死谷爛谷咁用
我自己覺得套架餐醒醒神神做野都順手d啦

油漆佢學條毛咩
睇人批就易
拎板灰上手
跌半板落地
掃油掃到成地油

想係屋企個書櫃加塊板 食唔食到力?
因為本身佢間格太高 加多板層板可以放多啲書
有咩用電鑽好用? IKEA 有隻細細地500蚊好似幾好

分享下經驗， 曾經我都以為泥水好撚易做， 有力就得。 結果做過100呎磚， 我以後唔敢自己掂， 唔係辛苦， 係點撚做都做唔到80分

我次次用完都清潔， 鑿仔鑽咀一定磨利， 我好憎我老闆d 架生成堆丟入個大箱到， 垃圾缸咁， 想搵支鑽咀都搵10分鐘

地盤九成都係咁

多咗好多後生嘅做呢行

呢樣真

從來私伙野都放自己袋

用角碼， 包食力。

好野 但好貴

老豆做裝修 細個讀書放假有跟佢返下工
有時佢叫我搵呢樣搵嗰樣就因為太亂搵好耐
真係欣賞師兄開完工咁撚攰都執得咁企理

最中意做自己野， 成副自己d 靚架生， 做起上黎好得心應手。 有d 裝修佬d 架生， 死谷爛谷用， 明明就個級數唔夠力梳個洞， 死谷開個洞成十幾廿分鐘 做又做到激氣又辛9 苦

屌你， 睇完就識個撚個大師

可能人地學做管工

一黎喇
二黎最撚憎人唔錫架生
偏偏全部師傅都係用完掉地下
On9先借

如果窮撚想買啲工具整下嘢有冇地方推薦？ 之前人哋送左個Milwaukee 電鑽同jigsaw 俾我 但好似唔多夠齊黎整下傢具咁

做左工程兩三年係見過一個學師仔收工會認真清返乾淨d漆產灰池至走, 其他都係收工是但hi兩hi, 第二日要用先刮刮佢
佢話師傅教落 初初唔識時冇清一次都屌到反艇,話連件架餐咁小野都顧唔好,冇心不如唔好撚學

大佬
泥水呀
你呢篇名就係plastering
但內容係批灰嘅

想買齊大約5千以上， 仲要係有線工具。
無線工具過萬。

其實有鑽就夠， 買把手鋸自己鋸。 釘就用鎚仔扑。
你唔係搵食， 買係屋企好阻地方。

灰匙灰板唔清第二日好難用
我一定清乾淨

笑左， 咁如果間屋200呎，你係咪搵部機械人去做

又來3D printer起棟4-50層大廈
仲要永久唔洗維修

起大樓運個機械人上落可能仲貴過你一個星期工
睇少d科幻片啦

到你死都未取代到
起樓就得， 裝修間間唔同， 地方大細唔同， 部機械大定人大， 裝隻門又搵機械人做？

講下咩因素會平 唔好得個up字

笑撚死， 搵食講時間講生產力， 要做靚野你當自己d 錢用貨車裝？ 要靚就要時間做， 唔係做唔到， 你比得起錢咪做到囉， 低能仔

所以話
做嘅同睇嘅
真係好撚唔同
求撚其中文翻譯做英文
然後用個英文去求撚其搵本書
再撻上來以為冇人敢出聲
就=贏咗

人地好勁， 不過我淨係見到有條柒頭睇完覺得自己識左

大9 我， 比十年佢自己屋企diy 都未叻過d 佢口中既師傅

買把Bosch 12v電批幾錢到？

想問問, 如果張床個背同個牆身疏左10個左右"la"
大家諗倒有咩方法可以收靚個口?

賣到錢咩？
我怕你整完連最低工資都冇

點解你D 架生咁乾淨.
我老豆個D 架生. 件件好似考古晌地底挖出黎咁.完全俾D 石屎泥水封印住咁.

買紅m 啦， 千頭連2電1叉。
bosch 而家好少人用

我用完就抹。 你老豆果d 係比埋其他師傅用， 用人地d 野又點錫
我呢d 係私家野唔比其他人用

Diy 完放d 相上黎睇下， 睇下你d 作品有幾靚囉。 得把口吹到自己幾勁又點

我諗佢一係未做過呢行
一係未睇過本書
最大可能性係兩樣都未
講真
宜家三行唔再係文盲
唔係比你兩句英文就拋窒
Btw外國來講批灰都係plastering 一種
我都係宜家先知

計完數做一幅瓦出黎比我睇。 低能仔！
網絡戰士

認真一問 點入行

block 得， 低能仔一個。 人地講做泥水， 佢貼塊磚要用幾度燒出黎

冇人冇物就入cic 讀。 識人就求人帶你做學師

唉

我都奇怪緊搵brunability做乜

咁都有交鬧

界10個 闊既木條封

討論啫

如果木紋色或膠板面就只可填縫膠。
正常訂家私有比收口條你， 冇就填縫膠

裝修呢d，睇就易。要做得好真係難到仆街。

樓主識貨，Dewalt貴少少但好用好多，做野快手
紅m狗也不屌，平就平，做野慢，啲機好快打柴

搵到錢嘅咪買多幾把靚野，開工愈做愈快，愈搵愈多

紅m 唔算垃圾下話， 你可以去睇品牌比較， 紅m 高端果d 唔差過Dewalt 太多

上面條杜畜太郎好心收皮啦
本人曾經暑假同過老豆做裝修,
基本上你話就咁打石屎, 批灰...做就唔太難,
但如果你淨係靠本書自學, 而做得快, 唔好話靚,
水準係要交到貨就真係冇可能,
基本上而家比間屋你, 泥頭佬幫你打埋,
你而家點樣開始做都未知

始終經驗好重要， 臨場仲有野要識執生

咩呀
人地睇字學1日就做大工啦
行行都舞得掂

真心入黎睇下野，點知大半個post都係小學雞鬧交

有一個屬於自己既工具箱好正

有間爛屋任你舞， 再唔洗返工返學， 咁你咪識小小囉。
人地做幾十年都未夠膽話乜柒都識， 講你就起穿梭機都識， 做你連點開始做都未識， 收皮啦

記得裝修自己做埋， 唔好比錢d 裝修佬賺
自己做一定最靚

地盤佬，公司大偈用hilti多

點入行，想做學徒學一門技術搵食

其實想問好耐
大偈係唔係電王條

拎hilti 把鑽TE6-A36 上手， 重撚到

紅m都俾你講到狗也不屌

即係電王，地盤臨時電都係大偈搞

大偈=mechanic 機械野關佢事
電王=electrician 電力only
一部發電機 打電 跳fuse 駁電 有關電既野 電王搞
機械野 例如開機 入偈油 部機唔著就大偈

睇書可以睇到再複雜嘅穿梭機都識造
我都成日聽啲師傅講識整火箭
我諗穿梭機都難唔到佢同你

( Show Blocked User - 社畜太郎 )

傻仔唔好理佢

睇返你本書啦
你識唔識泥水點批平呀？
識唔識批灰點做到冇灰屎呀？
又係你自己話再複雜嘅嘢睇書都學得識整得到

用緊Dewalt 60V 快充好正，不過得圓鋸同blower先用60V

呢啲功夫嘢要靠工多藝熟，對手嘅技巧真係練出黎

利申：非裝修佬但細個暑期工有做過下執頭執尾

樓主d玩具係邊度買

利申 冇追po

紅m
其實有好野都係日本自己內銷
自己內銷野同出口個d比
差好遠

磨機都有d 用。 想買120v 果把閘鋸

其實你有冇用過紅m 架

旺角新填地街

thx

屌
打漏左
我話紅m 電批型號

電批先勁
由其衝擊批， 數1數2, 你係咪用12v 有炭刷果兩支。
工具買就買最top, 香港有紅m 日本版衝擊賣， 明記好似賣1500-1600

呢支最top 架啦。
不過如果講衝擊， dewalt Dcf895, 日本產經世界排名第一最大扭力。

我就係
係明記買左呢支，仲要呢隻色
不過係日本，原來仲有其他型號仲撚勁
一早出過左呢把
呢把係就係夠我用，但未算最勁

睇片係好易做呀 你慢慢做無話整唔到
但人地師傅十幾年功力 係賣手工同速度
咁叻仔 試下一個人搞晒全屋裝修

未計佢開錯料， 整爛d 料， 幫香港堆田既錢

鋁質學技留名

學師

dewalt新果隻54v 好似好吸引

最近睇中佢

不過7千幾

想請教下，想買啲私伙手動嘢，長用嘅
做鋁質，學緊師
例如鎅刀，拉尺，鉛筆打mark等等玩具

可以買日本仔野， tajima
深水埗鴨寮街多款選擇。
拉尺有錢買Dewalt, 4米不折

Thank you
啱啱投身社會唔係好熟，鴨記會唔會有流嘢？有無話邊間信得過或者邊間信唔過
Dewalt都可以係鴨記買？
另外想問樓上講嘅衝擊批係唔係起子批？
修到口鏍絲差唔多貼就會震，比啲"啞"再修入啲個種？學師仔未熟啲架餐

衝擊=起子， 英文叫impact driver 可search 下片， 好處係唔洗鑽孔，可以直接收鏍絲， 而且唔洗出力向前壓， 支批直接幫你搞掂。
鴨記有牌子既都唔會賣流野， 幫襯d 有舖既。

多謝你回答 我住同埋返工都係新界區，依一邊有無推薦嘅舖頭賣所講嘅玩具？如果無嘅我都係出去鴨記望下啦
你話唔洗鑽窿就直接修鏍絲，依樣唔係關嗰口鏍絲有無自攻頭事咩？
公司九成九都係用自攻鏍絲，好鍾意用起子批修埋去嗰啲震下震下聲 普通索頭電批唔鐘意用
再請教多樣，有無邊隻批咀好用？最好磁力好啲，唔會咁易跌咗口鏍絲 不過可能因為我手腳唔協調，唔熟手事啦

做左差唔多十年冷氣仔路過

鐵器先用自攻， 如果木器就用鋼牙， 好大分別。
批咀可以去鴨記睇， 5花百門， 試下d 靚野。
批咀有分ph#1, ph#2, pz#2, 呢3隻最常用， 自己研究下。 搵岩就fit,就唔會跌鏍絲。
Dewalt 有隻包強力磁石， 去搵下

最細隻又有力既無線電鑽幾錢左右

又叉機又電池，要得無線你預1500

tajima拉尺唔好用，又貴又易有折
我對拉尺有強迫症，有折就會掉
俾咗兩次機會tajima都好快KO
用開komelon auto lock最順手
dewalt拉尺幾錢一把？買把嚟試下
利申：傢俬佬

欣賞巴打
錫架生既起貨應該都乾乾淨淨有水準

2百幾

我手工好粗， 唔似d diy 大師咁做開靚野

用緊呢把

得偉玄武尺

個勾黐晒鐵粉好污糟

係，成日黐， 所以有磁石既工具其實都幾晒氣。

而家轉咗行，唔使成日度尺
dewalt 2舊幾又難買真係不了

笑死我自學咗撚把炮

係咁勁就睇多啲炒股投資

做下個巴菲特啦

上面有人問鑽， 呢把家用夠晒。

d 人話比較重， 所以我都冇買。 其實我就中意tajima d 野， 不過日本仔尺冇英吋， 唔慣用

公司有提供Knight拉尺，前排借把尺比同事用就整攣咗
我自己錢買過Komelon啲同事都覺得我奇撚怪
佢地覺得冇分別
睇開一個牌子突然轉我真係會讀唔到尺架

傻下傻下D你老母IY
工程野一岀手就知龍與鳳
最無得呃嘅行業
吹水邊個唔識姐 我學緊整穿梭機啊

d 老野最中意用平尺， 話唔見左唔肉赤。

鴨記啲tajima有英吋架
不過tajima真係真係冇特別，差唔多價我覺得Stanley Powerlock仲好
啲界刀真心好用，特別係有批頭嗰隻
膠槍都唔錯

日本d 吋 10分=1吋， 你可以研究下
同埋我得閒都會去行下， 香港未見過有英吋既tajima, 上網搵就有。

巴打自己屋企係咪一手包辦
無做開就搵相熟師傅攪？
一定平好多

我老豆一手包辦， 全做現場櫃， 泥水、油漆就請人。 有時唔係自己唔識做， 係冇咁多時間做。

有架我有過兩把
巴打係木工？貼刨嚟望下
老師傅啲刨有錢都買唔番

有， 不過係架生房， 起碼30年歷史， 刨刀都磨到短到冇得再調整

等等去拎黎share

識個師傅話就算中咗六合彩
賣晒啲架生唔使做都會留番個刨
以前學師冇咁多架生，個刨就係佢嘅生命
刨在人在

新舊刨

我老豆既刨我都會留住

最鍾意偷啲師傅啲刨嚟刨鉛筆

裝修自學唔係咁易架，好多臺灣、大陸、外國既自學書我都睇過

但問題係好多條件因素(例如：建築結構、工具、材料等等......)好多時都應用唔到係香港。舉個例子：美國人會用火藥釘槍裝門，睇落又快又高效。但係香港住家點會俾你用火藥釘槍呢？大家既門重量又係咪一樣呢？

而且，裝修唔係一個人自己做晒，好多時要同「上家」、「下家」合作，又或者係客人既要求，所以會有各種千奇百怪既情況需要解決。

當然，你可能會話上網搵答案都得啦，網上咩都有，但施工現場又容唔容許你慢慢搵答案呢?人地既解決方案你又有冇條件做呢？

突發情況就要靠師傅既經驗同應變能力。可能diy自學同專業師傅都可以做到類似既效果，但施工速度、節省材料、精細度等等都有差距。依d差距就係專業同業餘、理論同熟練既分別。

有一本書叫Outliers: The Story of Success，當中作者提出，要成為一個領域既專業人士，必須經過一萬個鐘頭既訓練同經驗。我唔係話diy自學冇用，但亦都唔好輕視掌握任何一個專業領域既困難程度。

最後，如果自學係可以完全取代到實際經驗，就唔會又咁多工種要求有一定實習時數先可以攞牌啦

你講漏左， 香港環境地方限制， 一般人係冇一個地方任你玩到沙塵滾滾， 唔通你屋企人會比你咁做？
租地方， 工具、材料成本， 你玩diy 唔係有錢佬都冇本錢玩。 我就見過一個老闆，玩木工當興趣， 不過人地有地方有時間。 唔係睇兩本書就叫識左， 睇完落手做果時都係錯， 冇跟過師傅打好基本功， 有派撞板

叉機要分開買？
定一set包曬

上面咪有講， 1500 連埋， 去新填地街搵明記老板娘介紹啦

依樣真，剩係點樣揸bob批、索批既手勢同力度都有排浸，唔係㩒個制咁簡單

巴打，如果用黎看門口，普通牧田12v孖批套裝定係12v三用無刷批好d，因為我見價錢差唔多，都係兩電一充